{
  "id": 1206,
  "guid": "0a13ed97-d312-4343-9d49-b90c58ec771c",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Neues_vom_Datenschutz_und_der_DSGVO",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-29T22:00:00+01:00",
  "start": "22:00",
  "duration": "1:30",
  "room": "Lecture room M3",
  "slug": "36c3-1206-session_neues_vom_datenschutz_und_der_dsgvo",
  "title": "Neues vom Datenschutz und der DSGVO",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "discussion",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "Vortr\u00e4ge und Diskussion \u00fcber Datenschutz und die Aktivit\u00e4ten der Aufsichtsbeh\u00f6rden\nVortr\u00e4ge und Diskussion zu Datenschutz und die DSGVO, mit Datensch\u00fctzern und Mitarbeitern der Aufsichtsbeh\u00f6rden.'''Mehr Beschreibung folgt!'''",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Alvar_Freude",
      "public_name": "Alvar Freude"
    }
  ],
  "links": []
}