{
  "id": 928,
  "guid": "11651ce6-d8eb-50e1-9b0d-b2f439f3d58f",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-27T17:30:00+01:00",
  "start": "17:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "slug": "8G7QZH",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/8G7QZH/",
  "title": "DLF-Studiogerspr\u00e4ch",
  "subtitle": "",
  "track": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "de",
  "abstract": "Manfred, Jan und Peter interviewen G\u00e4ste",
  "description": "Ein 36c3-Spezial unseres bekannten Studiogespr\u00e4chs.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 141,
      "code": "CETZPR",
      "public_name": "DLF-Team",
      "biography": null,
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}