{
  "id": 221,
  "guid": "1a8d5fce-a813-5272-83d2-8c21a54a6516",
  "logo": "/media/36c3/images/CBGVT9/logo-quadrat-vector.jpg",
  "date": "2019-12-27T19:00:00+01:00",
  "start": "19:00",
  "duration": "00:50",
  "room": "Chaos-West B\u00fchne",
  "slug": "CBGVT9",
  "url": "https://fahrplan.chaos-west.de/36c3/talk/CBGVT9/",
  "title": "\"Unvorstellbare Einzelf\u00e4lle\" und \"neue Ph\u00e4nomene\"? - Kontinuit\u00e4ten des rechten Terrors",
  "subtitle": "",
  "track": "Antifaschimus",
  "type": "Doppelter Slot",
  "language": "de",
  "abstract": null,
  "description": "Christchurch, El Paso, Walter L\u00fcbcke, Halle \u2013 seit 2019 verbinden wir diese Orte und Namen mit rechtem Terror. Auf jeden Anschlag folgte auch in diesem Jahr eine \u00f6ffentliche Debatte, in der rechter Terror meist als neues Ph\u00e4nomen erscheint. Je gr\u00f6\u00dfer jedoch die H\u00e4ufung der Anschl\u00e4ge, desto absurder erscheinen die Worte von \u201eunvorstellbaren Einzelf\u00e4llen\u201c, begangen von \u201everr\u00fcckten Einzelt\u00e4tern\u201c. Diese Erz\u00e4hlungen haben einen anderen Zweck, als rechten Terror die Grundlage zu entziehen. Sie sollen sagen: \u201aWir h\u00e4tten es nicht wissen k\u00f6nnen, h\u00e4tten nichts tun k\u00f6nnen und werden auch zuk\u00fcnftig nichts verhindern\u2018. \r\n\r\nDabei ist das Gegenteil der Fall: Rechter Terror hat auch nach 1945 nie aufgeh\u00f6rt und obwohl an jedem Fall etwas Spezielles ist, so gibt es doch Gemeinsamkeiten und Kontinuit\u00e4tslinien. Rechtsterroristen und Rechtsterroristinnen wie etwa der NSU oder Anders Breivik k\u00e4mpften immer mit den Mitteln der Zeit f\u00fcr die Umsetzung ihrer Ziele: Der Umsturz der Gesellschaft durch massive Gewalt, um ihre wahlweise autorit\u00e4re, heteronormative, v\u00f6lkische Vision einer Volksgemeinschaft verwirklichen zu k\u00f6nnen. Aus dieser Geschichte des rechten Terrors und den gesellschaftlichen Reaktionen darauf k\u00f6nnen wir lernen ihnen etwas entgegenzusetzen.\r\n\r\nCaro Keller von NSU-Watch wird anhand exemplarischer F\u00e4lle die wichtigen Kontinuit\u00e4tslinien herausarbeiten. Vor diesem Hintergrund nimmt sie auch den aktuellen rechten Terror, Ph\u00e4nomene wie toxische M\u00e4nnlichkeit oder \u201eGamification of Terror\u201c in den Blick. Es wird aufgezeigt, ob und wie wir als Antifaschist*innen und Gesellschaft dieses Wissen gegen rechten Terror einsetzen k\u00f6nnen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 168,
      "code": "QN3REG",
      "public_name": "Caro Keller",
      "biography": "Caro Keller ist seit 2013 Teil des antifaschistischen B\u00fcndnisses NSU-Watch, seit Ende 2016 dort auch Redakteurin, verantwortlich u.a. f\u00fcr Website- und Social Media Output sowie den Podcast \"NSU-Watch: Aufkl\u00e4ren & Einmischen  -Der Podcast \u00fcber den NSU-Komplex, rechten Terror und Rassismus\". \r\n\r\nDas bundesweite antifaschistische B\u00fcndnis \u201eNSU-Watch: Aufkl\u00e4ren und Einmischen\u201d recherchiert Hintergr\u00fcnde und dokumentiert aktuelle Entwicklungen zum NSU-Komplex und rechtem Terror. NSU-Watch begleitet die verschiedenen juristischen und parlamentarischen Aufkl\u00e4rungsbem\u00fchungen von rechtem Terror kritisch. Die unabh\u00e4ngige Beobachtungsstelle wurde von antifaschistischen und antirassistischen Projekten aus dem gesamten Bundesgebiet gegr\u00fcndet, die teilweise seit mehr als zwei Jahrzehnten die extreme Rechte beobachten.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}