{
  "id": 999,
  "guid": "21bfbba9-ccd3-5430-85fb-cc7226e5349a",
  "logo": "/media/36c3/images/LZ8SR8/UA_Pod_Bild_mono.jpg",
  "date": "2019-12-28T19:10:00+01:00",
  "start": "19:10",
  "duration": "01:00",
  "room": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "slug": "LZ8SR8",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/LZ8SR8/",
  "title": "UA Podcast Berlin",
  "subtitle": "",
  "track": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "de",
  "abstract": "Im Podcast UA Pod Berlin fassen wir das Sitzungsgeschehen im Untersuchungsausschuss zum Terroranschlag am Breitscheidplatz zusammen. Tagesaktuell binden wir Abgeordneten-Statements zum Geschehen mit ein. Die Kanzlerin versprach den Hinterbliebenen und Opfern Aufkl\u00e4rung. Wir zeigen im Podcast wie weit wir davon entfernt sind.",
  "description": "Podcast \u00fcber den Untersuchungsausschuss zum Anschlag am Breitscheidplatz, Berlin. Diesmal ein offener Podcast mit Diskussion. \r\nWird der Ausschuss wahrgenommen? Wie ist der Eindruck der Beh\u00f6rden? Wieviel Courage braucht eine Zeugin / ein Zeuge?",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 93,
      "code": "CGPQPD",
      "public_name": "Stellla Y\u00e4ger",
      "biography": "Ich bin Grafikerin aus Berlin. Im Ausschuss zeichne ich die Zeugen. Mit Daniel L\u00fccking (Journalist) podcaste ich von Beginn an \u00fcber das Untersuchungsausschussgeschehen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}