{
  "id": 1745,
  "guid": "243ca14a-6cc2-48c7-b06d-5db1ded0dd49",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Gemeinsam_sind_wir_mehr_-_in_Gespr%C3%A4ch_und_Aktion",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-30T13:30:00+01:00",
  "start": "13:30",
  "duration": "1:00",
  "room": "Roter Salon",
  "slug": "36c3-1745-session_gemeinsam_sind_wir_mehr_in_gespraech_und_aktion",
  "title": "Gemeinsam sind wir mehr - in Gespr\u00e4ch und Aktion",
  "subtitle": "Gemeinschaftliches Arbeiten und Entscheidungsfindungen in Gruppen und Kollektiven",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "talk",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "\u00dcber kollektives Entscheiden und Handeln\nIm Gespr\u00e4ch und Aktion - Ein ErfahrungsaustauschModeration Karolina IwaMit ...*Sebastian vom Leadershipfestival* Uwe von Premium Cola Kollektiv* Julian vom Kollektiv Monis Rache* Anne vom Sch\u00f6ner Hausen Hausprojekt* Max vom Kollektiv Mensch Meier Gemeinsam sind wir mehr! \u00dcber kollektives Entscheiden und Handeln. Was brauchen wir um in Kollektiven in Aktion zu treten? Welche Strukturen und Prozesse k\u00f6nnen uns unterst\u00fctzen gemeinsam die Welt (um) zu gestalten?Karolina Iwa und Sebastian Daniel Mall besch\u00e4ftigen sich als das Leadership Festival- Kollektivs mit Ans\u00e4tzen wie Ko-Kreation, der Theory U und zeitgem\u00e4\u00dfen Theories of Change. Sie sind Teil einer globalen Bewegung von Aktions-Forschern.Leadership Festival @ Roter Salon @ 36c3",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Kreatur",
      "public_name": "Kreatur"
    }
  ],
  "links": []
}