{
  "id": 1009,
  "guid": "27405d5b-3715-5b98-977a-6e9319f1c0a3",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-27T20:30:00+01:00",
  "start": "20:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "slug": "9ASKAV",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/9ASKAV/",
  "title": "Aufregen oder Abregen?!",
  "subtitle": "",
  "track": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "de",
  "abstract": "Der Einmischen Podcast ist f\u00fcr ein paar Rant und sich eher Aufregen bekannt unser Politiklehrer Thomas ist da eher der zynische Pol der Podcastszene. Beide versuchen in dem kleinen Jahresr\u00fcckblick mal die Aufreger auf ein Minimum zu senken. Unterhaltung garantiert.",
  "description": "Der Einmischen Podcast ist f\u00fcr ein paar Rant und sich eher Aufregen bekannt unser Politiklehrer Thomas ist da eher der zynische Pol der Podcastszene. Beide versuchen in dem kleinen Jahresr\u00fcckblick mal die Aufreger auf ein Minimum zu senken. Unterhaltung garantiert.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 5,
      "code": "RC9QLV",
      "public_name": "Jenny",
      "biography": "Ich mache den Einmischen Podcast und besch\u00e4ftige mich jede Woche mit Politik. Habe Spass bei Fussballpodcast Polikick und lese mit Frank f\u00fcr andere Wahlkampfprogramme im WahllokalOst.",
      "answers": []
    },
    {
      "id": 84,
      "code": "JSWVWL",
      "public_name": "Advi",
      "biography": "Podcastet mit H\u00f6rchaos, Schulsprecher, soziologischem Kaffeekr\u00e4nzchen und als Experte f\u00fcr WRINT.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}