{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/10828.html",
  "id": 10828,
  "guid": "299489a2-2c7f-4b61-afba-587ecb457c56",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-28T16:10:00+01:00",
  "start": "16:10",
  "duration": "00:40",
  "room": "Dijkstra",
  "slug": "36c3-10828-polizei-datenbanken_und_minderheiten_staatliche_stigmatisierung_und_diskriminierung_von_sinti_und_roma",
  "title": "Polizei-Datenbanken und Minderheiten: Staatliche Stigmatisierung und Diskriminierung von Sinti und Roma",
  "subtitle": "",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "F\u00fcr Sinti*zze und Roma*nja geh\u00f6ren Anfeindungen zum Alltag. Auch bei Ermittlungsbeh\u00f6rden stehen sie unter Generalverdacht: Es steht zu bef\u00fcrchten, dass die Polizei in unterschiedlichen Bundesl\u00e4ndern rechtswidrig Daten zu ethnischer Herkunft erhebt und ver\u00f6ffentlicht.\r\n\r\nWarum ist es so gef\u00e4hrlich, ethnische Herkunft in Polizeidatenbanken zu erfassen? Und was f\u00fcr Konsequenzen hat es, sie in Berichterstattung zu erw\u00e4hnen? Wann darf die Polizei \u00fcberhaupt Daten zu ethnischer Herkunft erheben? Und wann und mit welchen Methoden tut sie es vielleicht trotz Verbots? ",
  "description": "F\u00fcr Sinti*zze und Roma*nja geh\u00f6ren auch in Deutschland Anfeindungen in allen Lebenslagen zum Alltag. Auch bei Ermittlungsbeh\u00f6rden stehen sie unter Generalverdacht: Es steht zu bef\u00fcrchten, dass die Polizei in unterschiedlichen Bundesl\u00e4ndern rechtswidrig Daten zu ethnischer Herkunft erhebt und ver\u00f6ffentlicht. In Pressemitteilungen der Polizei tauchen immer wieder Hinweise auf die ethnische Herkunft auf, vor allem bei Tatverd\u00e4chtigen, seltener bei Opfern oder Zeug*innen. Die Berliner Polizei hat in der Kriminalstatistik 2017 den Hinweis ver\u00f6ffentlicht, dass die Mehrheit der Tatverd\u00e4chtigen von \u201eTrickdiebstahl in Wohnungen\u201c Angeh\u00f6rige der Volksgruppe Sinti und Roma seien: Dass es rechtswidrig ist, wenn die Polizei die zugrunde liegenden Daten tats\u00e4chlich erhebt, ist unstreitig. \r\n\r\nIn Kooperation mit dem Zentralrat hat die Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte e.V. (GFF) im Fall der Berliner Polizeikriminalstatistik bei der Berliner Landesdatenschutzbeauftragten ein Beschwerdeverfahren wegen des Verdachts auf Diskriminierung von Sinti*zze und Roma*nja lanciert. Beide Organisationen pr\u00fcfen gemeinsam weitere rechtliche M\u00f6glichkeiten.\r\n\r\nWarum ist es so gef\u00e4hrlich, ethnische Herkunft in Polizeidatenbanken zu erfassen? Und was f\u00fcr Konsequenzen hat es, sie in Berichterstattung zu erw\u00e4hnen? Wann darf die Polizei \u00fcberhaupt Daten zu ethnischer Herkunft erheben? Und wann tut sie es vielleicht trotz Verbots? Und mit welchen Methoden erhebt die Polizei \u00fcberhaupt die ethnische Herkunft? \r\n\r\nDie Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte e.V. (GFF) und der Zentralrat Deutscher Sinti und Roma wollen diese Fragen gemeinsam mit dem Publikum diskutieren. \r\n\r\nAnja Reuss ist Politische Referentin des Zentralrats Deutscher Sinti und Roma, der politischen Interessenvertretung der deutschen Sinti und Roma mit Sitz in Heidelberg. Als Dachverband setzt sich der Zentralrat auf nationaler und internationaler Ebene f\u00fcr eine gleichberechtigte Teilhabe von Sinti und Roma in Politik und Gesellschaft sowie f\u00fcr die Auseinandersetzung mit und Bek\u00e4mpfung von Antiziganismus ein.\r\n\r\nLea Beckmann ist Juristin und Verfahrenskoordinatorin der Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte e.V. (GFF). Die GFF ist eine NGO, die durch strategische Prozesse Grund- und Menschenrechte st\u00e4rkt und zivilgesellschaftlichen Partnerorganisationen rechtlich unterst\u00fctzt. In ihren Verfahren setzt sich die GFF dabei immer wieder kritisch mit polizeilichen Ermittlungsbefugnissen auseinander, sei dies im Zusammenhang mit dem Einsatz von Sp\u00e4h-Software oder bei der Datenerhebung. ",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 9577,
      "public_name": "Lea Beckmann"
    },
    {
      "id": 9481,
      "public_name": "Anja Reuss"
    }
  ],
  "links": [
    {
      "url": "https://freiheitsrechte.org/kriminalstatistik-berlin/",
      "title": "GFF-Homepage: Datenerhebung bei der Berliner Polizei"
    },
    {
      "url": "https://freiheitsrechte.org/pm-kriminalstatistik/",
      "title": "GFF-Pressemitteilung: Datenerhebung bei der Berliner Polizei"
    },
    {
      "url": "https://taz.de/Polizei-unter-Diskrimierungsverdacht/!5626822/",
      "title": "TAZ-Artikel: Polizei unter Diskriminierungsverdacht"
    }
  ],
  "attachments": []
}