{
  "id": 1002,
  "guid": "29c02d5a-b820-592e-a014-262cf771302f",
  "logo": "/media/36c3/images/MEPEVB/akronymisierbar.jpg",
  "date": "2019-12-27T20:30:00+01:00",
  "start": "20:30",
  "duration": "01:30",
  "room": "Sendetisch",
  "slug": "MEPEVB",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/MEPEVB/",
  "title": "Akronymiserbar Gala 2019",
  "subtitle": "",
  "track": "Sendetisch",
  "type": "Ausgebucht, bitte nicht mehr ausw\u00e4hlen! \u00dcberl\u00e4nge (nur Sendetisch)",
  "language": "de",
  "abstract": "Akronymisierbar Jahres/CongressR\u00fcckblick, diesmal wieder live mit Kilian und Hendrik und Freundinnen und G\u00e4stinnen des PodCasts.",
  "description": "Akronymisierbar ist das gemeinsame Projekt von Kilian und Hendrik die sich abwechselnd \u00fcber nerdextremistische Themen unterhalten und Freunde aus der erweiterten Dresdner Softwareszene interviewen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 96,
      "code": "UEB9AF",
      "public_name": "Hendrik und Kilian (akronymisierbar)",
      "biography": "Wir sind zwei Softwareentwickler aus Dresden mit unterschiedlichem Schwerpunkt und viel zu viel zu labern.",
      "answers": []
    },
    {
      "id": 97,
      "code": "R7XAQD",
      "public_name": "Kilian",
      "biography": "Hi, ich mach' zusammen mit dem coolen Hendrik akronymisier.bar \ud83d\udc4b",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}