{
  "id": 1122,
  "guid": "2e010d12-8dc1-4576-9387-e86997da732b",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Film_%22Deckname_Jenny%22",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-28T21:30:00+01:00",
  "start": "21:30",
  "duration": "2:29",
  "room": "Lecture room M3",
  "slug": "36c3-1122-session_film_deckname_jenny_",
  "title": "Film \"Deckname Jenny\"",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "other",
  "language": "en",
  "abstract": "",
  "description": "Movie on activism and it's challenges in the modern German state\nDECKNAME JENNY // 2018 // 108 min // Orginalton: Deutsch // Untertitel:EnglischRechtsruck in Europa. Ertrunkene Menschen im Mittelmeer. Der Staat fahndet im Netz nach G20-Gegner*innen.Jennys Bande schaut nicht mehr zu. Und handelt. Zwischen analogen Aktionen und hacken mu\u00df entschieden werden. Doch als Jennys Vater deren militante Ambitionen herausfindet, muss er sich seiner eigenen Vergangenheit als Mitglied einer Stadtguerillagruppe stellen. Das finden auch alte Gegner nicht lustig. Und nun wird es f\u00fcr alle Beteiligten eng...Eine Geschichte zwischen Liebe und Verrat, Hoffnung und Resignation, Widerstand und Freundschaft.hochaktuell * generations\u00fcbergreifend * mit Augenzwinkern * subversiv * anarchistisch * aus einem queeren & feministischen Blickwinkel *Filmmusik: Guts Pie Earshot // Nomi & Aino*Deckname Jenny erz\u00e4hlt die fiktive Geschichte von jungen Aktivist*innen und ehemaligen Militanten. Mit Augenzwinkern. In Tempo, Zeitlupe und Aktion.**Aus Sympathie und Liebe zu den Menschen, die sich nicht mit Rassismus, Homophobie, \u00dcberwachung und einer Festung Europa abfinden wollen.**Es geht um Menschen mit St\u00e4rken und Schw\u00e4chen \u2013 nicht um Geschlechterstereotype, Macker und Helden.**Ohne Denunziation des militanten Teils sozialer Bewegung. Denn Geschichte von unten erz\u00e4hlt sich anders.**Filmabend und anschlie\u00dfendes Filmgespr\u00e4ch & Diskussion mit Regie/Buch und Schauspieler*in",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Abcdd",
      "public_name": "Abcdd"
    }
  ],
  "links": [
    "https://jenny.in-berlin.de/"
  ]
}