{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/11035.html",
  "id": 11035,
  "guid": "3615eddc-bf2c-4c32-9f98-ba4738c82c90",
  "logo": "/system/events/logos/000/011/035/large/Faire_Digitalisierung_gestalten.png?1576506648",
  "date": "2019-12-30T11:30:00+01:00",
  "start": "11:30",
  "duration": "00:40",
  "room": "Eliza",
  "slug": "36c3-11035-gerechtigkeit_4_0",
  "title": "Gerechtigkeit 4.0",
  "subtitle": "Makro\u00f6konomische Auswirkungen der Digitalisierung auf den Globalen S\u00fcden",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "In den gegenw\u00e4rtigen Debatten um die Digitalisierung werden systemische und strukturelle Auswirkungen der Digitalisierung auf Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder und damit verbundene potentielle Risiken und Herausforderungen bislang kaum betrachtet und diskutiert. Ein schwerwiegendes Vers\u00e4umnis, hatte doch bereits die Weltbank, einer der gr\u00f6\u00dften F\u00f6rderer von IKT in den L\u00e4ndern des Globalen S\u00fcdens, in ihrem Weltentwicklungsbericht \u201aDigital Dividende\u2018 (2016) selbstkritische einger\u00e4umt, der digitale Wandel bleibe nicht nur hintern, sondern versch\u00e4rfe die soziale Ungleichheit. \r\nDer Vortrag setzt sich mit der Frage auseinander, inwiefern die Digitalisierung zur \u00dcberwindung von Armut und sozialer Ungleichheit in den L\u00e4ndern des S\u00fcdens beitragen k\u00f6nnen. Erweitern sie die Chancen auf gesellschaftliche und \u00f6konomische Teilhabe von benachteiligten Menschen oder verengen sie diese? \r\nSchwerpunkt der Analyse bildet die Auseinandersetzung mit dem digitalen Handel. Fast unbemerkt hat sich in der Handelspolitik eine neue Dynamik entwickelt. F\u00fchrende Tech-Konzerne, allen voran die aus dem Silicon Valley, instrumentalisieren zunehmend das Handelsrecht f\u00fcr ihre Interessen. Dabei geht es l\u00e4ngst nicht mehr nur um die Reduzierung von Z\u00f6llen auf digitale Produkte wie Software oder einheitliche Standards f\u00fcr Telekommunikationsdienste. Patente auf K\u00fcnstliche Intelligenz sowie die (Nicht)Regulierung von Datenfl\u00fcssen sind inzwischen auch Bestandteil handelsrechtlicher Regelungen und Gegenstand kontroverser Debatten in der Welthandelsorganisation WTO. F\u00fcr die L\u00e4nder des Globalen S\u00fcdens \u2013 aber nicht nur f\u00fcr sie \u2013 steht dabei viel auf dem Spiel, einschlie\u00dflich der Gefahr eines neuen, digitalen Kolonialismus. \r\nIm Vortrag zeigt zudem erste Ans\u00e4tze zum Aufbau einer fairen und menschenw\u00fcrdigen Digitalisierung auf. \r\n",
  "description": "Vom E-Commerce zum digitalen Handel\r\nVor 25 Jahren kaufte ein Internetnutzer aus Philadelphia, mit seiner Kreditkarte am Computer eine Audio-CD des Musikers Sting. Der elektronische Handel war geboren. Ein Jahr sp\u00e4ter ging Amazon mit seinem ersten Buch an den Start. W\u00e4hrend in der Fr\u00fchphase des E-Commerce vor allem materielle G\u00fcterverkauft wurde, kamen in der Folgezeit, aufgrund technischer Fortschritte, neue Produkte und Vermittlungswege hinzu. Eine Welt ohne digitale Dienstleistungen (wie der Fahrkartenkontrolle per App) und digital \u00fcbermittelt Produkte (wie z. B. Video-Streaming) ist heutzutage nicht mehr vorstellbar. Mit der Verlagerung der gehandelten G\u00fcter von materiellen Produkten zu immateriellen wandelte sich auch die Begrifflichkeit. So verdr\u00e4ngte der Terminus des \u201edigitalen Handels\u201c zunehmend den des \u201eelektronischen Handels\u201c. \r\n\r\nAsymmetrische Einbindung des globalen S\u00fcdens \r\nMit dem digitalen Handel und der Digitalwirtschaft werden h\u00e4ufig gro\u00dfe Hoffnungen f\u00fcr den Globalen S\u00fcden verkn\u00fcpft. Die Schaffung neuer, digitaler M\u00e4rkte sei mit hohen Wachstumsraten verbunden, einhergehend mit einer Steigerung des Wohlstandes, behaupten nicht nur Tech-Konzerne, sondern auch Akteure aus der Entwicklungszusammenarbeit.\r\n\r\nEin Bericht der Vereinten Nationen kommt jedoch zu einem anderen Ergebnis. Demnach verteilt sich der Handel mit digitalen, immateriellen G\u00fctern noch ungleicher, als beim traditionellen, analogen Handel. Auch beim Handel mit IT-Produkten, wie Laptops oder GPS-Ger\u00e4ten, geraten die Entwicklungsl\u00e4nder ins Hintertreffen. Die \u00f6konomischen Folgen f\u00fcr die L\u00e4nder des S\u00fcdens sind schwerwiegend: Viele Entwicklungsl\u00e4nder leiden unter (1) Handelsbilanzdefiziten, (2) geringeren Staatseinnahmen und (3) erschwerten Bedingungen zum Aufbau einer eigenen, lokalen Digitalwirtschaft. \r\n\r\nDaten \u2013 Der Zankapfel in neuen Handelsabkommen\r\nEin Anfang 2019 in Kraft getretenes Mega-regionales Handelsabkommen, dem elf Staaten angeh\u00f6ren, darunter wichtige OECD-L\u00e4nder (Japan, Kanada, Neuseeland, Australien, Chile, Mexiko), geht weit \u00fcber bisherige Vertr\u00e4ge zum digitalen Handel hinaus. Gleiches gilt f\u00fcr das von Trump vor drei Monaten abgeschlossene Handelsabkommen mit Japan. Beide verfolgen die Nicht-Regulierungsagenda des Silicon Valley, die seit 2000 zur offiziellen Handelspolitik der USA erkl\u00e4rt wurde. Demnach sollen in Handelsabkommen der USA folgenden Verbote hineinverhandelt werden:\r\n\u2022\tVerbot von Z\u00f6llen\r\n\u2022\tVerbot einer Digitalsteuer\r\n\u2022\tVerbot lokaler Datenspeicherung\r\n\u2022\tVerbot Quellcodes zu \u00f6ffnen\r\n\r\nDigitalisierung von Wertsch\u00f6pfungsketten\r\nNeben den hohen Wachstumsraten beim digitalen Handel, setzen viele Akteure aus der Entwicklungszusammenarbeit auch gro\u00dfe Hoffnungen auf die Digitalisierung globaler Lieferketten. Sie versprechen sich davon gleich mehrere positive Impulse: Eine verbesserte Effizienz, mehr Produktivit\u00e4t und Transparenz sowie dem, aus entwicklungspolitischer Perspektive entscheidenden Faktor: Eine erh\u00f6hte Wertsch\u00f6pfung f\u00fcr jene Menschen, die am Anfang der Lieferkette stehen, wie beispielsweise Kleinbauern in Kamerun\r\n\r\nErste Untersuchungen, u. a. am Beispiel ostafrikanischer Teeproduzenten, best\u00e4tigen diese Hoffnungen, allerdings nur zum Teil. Durch die Anbindung an das Internet hat sich die Kommunikation der Teepfl\u00fccker mit anderen Akteuren aus der Lieferkette verbessert; auch k\u00f6nnen sie ihre Arbeit effizienter und transparenter gestalten. Trotz dieser Fortschritte hat sich jedoch die Einkommenssituation der Teepfl\u00fccker*innen nicht verbessert, da die Anzahl potentieller Lieferant*innen mit gleichwertiger Qualit\u00e4tsteigt an, wodurch diese verst\u00e4rkt miteinander in Konkurrenz treten. \r\n\r\nFaire Gestaltung der Digitalisierung\r\n\u201eThere is no time to lose in taming the power of the digital. We can either surrender our digital future, or we can take ownership of it.\u201d (\u2018Digital Justice Manifesto\u2019, Just Net Coalition, November 2019).\r\nZum Schluss stell ich die einige Eckpfeiler f\u00fcr die Gestaltung einer Digitalisierung zugunsten der Menschen im Globalen S\u00fcden vor. ",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 9698,
      "public_name": "Sven Hilbig"
    }
  ],
  "links": [
    {
      "url": "https://info.brot-fuer-die-welt.de/sites/default/files/blog-downloads/gerechtigkeit_4.0.pdf",
      "title": "Gerechtigkeit 4.0"
    }
  ],
  "attachments": [
    {
      "url": "/system/event_attachments/attachments/000/004/033/original/Faire_Digitalisierung_gestalten.png?1576507093",
      "title": "Digitalisierung fair gestalten "
    }
  ]
}