{
  "id": 812,
  "guid": "3871608e-0ccf-5409-ba8c-fc918c485646",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-29T15:00:00+00:00",
  "start": "15:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "Dome 2",
  "slug": "GAFDKM",
  "url": "https://talks.komona.org/36c3/talk/GAFDKM/",
  "title": "F\u00fcr eine neue anarchistische Ethik!",
  "subtitle": "",
  "track": null,
  "type": "Session",
  "language": "de",
  "abstract": "Wie l\u00e4sst sich ein gelingendes, reiches, sch\u00f6nes, erf\u00fclltes Leben beschreiben? Wie lassen sich die Bedingungen herstellen, die Ressourcen aneignen, die F\u00e4higkeiten erlernen, um es einzurichten? Und wie kann es schlie\u00dflich f\u00fcr alle m\u00f6glich werden \u2013 nicht gegeneinander, sondern miteinander, in geteilter Verantwortung f\u00fcr uns selbst, f\u00fcr Andere und f\u00fcr die Mitwelt? Diesen Fragen geht die anarchistische Ethik nach, deren Grundz\u00fcge in diesem Input dargestellt werden.",
  "description": "Wie l\u00e4sst sich ein gelingendes, reiches, sch\u00f6nes, erf\u00fclltes Leben beschreiben? Wie lassen sich die Bedingungen herstellen, die Ressourcen aneignen, die F\u00e4higkeiten erlernen, um es einzurichten? Und wie kann es schlie\u00dflich f\u00fcr alle m\u00f6glich werden \u2013 nicht gegeneinander, sondern miteinander, in geteilter Verantwortung f\u00fcr uns selbst, f\u00fcr Andere und f\u00fcr die Mitwelt? Diesen Fragen geht die anarchistische Ethik nach, deren Grundz\u00fcge in diesem Input dargestellt werden.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 23,
      "code": "LNMHMC",
      "public_name": "Jonathan Eibisch",
      "biography": "Ich arbeite seit einigen Jahren zu anarchistischer politischer Theorie. Damit m\u00f6chte ich Wissen vermitteln, \u00fcber unsere Praxis reflektieren, anarchistische Projekte st\u00e4rken und den Raum f\u00fcr gemeinsame Diskussion \u00f6ffnen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}