{
  "id": 1638,
  "guid": "482c15ae-e990-44fc-9126-da52bba703a3",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Zusammen_Arbeiten_und_Leben_unter_einem_Dach_im_l%C3%A4ndlichen_Raum",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-28T14:30:00+01:00",
  "start": "14:30",
  "duration": "1:00",
  "room": "Roter Salon",
  "slug": "36c3-1638-session_zusammen_arbeiten_und_leben_unter_einem_dach_im_laendlichen_raum",
  "title": "Zusammen Arbeiten und Leben unter einem Dach im l\u00e4ndlichen Raum",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "",
  "language": "",
  "abstract": "",
  "description": "\nGespr\u00e4chModeration Zarah RothPanelbeteiligteMario, seit einem Jahr beim Ginsterbusch Projekt in der N\u00e4he von L\u00fcneburg. Hier funktioniert das Landleben, zum Beispiel von und mit Gem\u00fcsekisten. http://ginsterbusch.org/Janosch vom Coconat  - a Workation Retreat im Gutshof Glien. Coconat steht f\u00fcr eine internationale Gemeinschaft und unz\u00e4hlige helfende H\u00e4nde die das Projekt mit Leben f\u00fcllen. Ohne die vielen freiwilligen Unterst\u00fctzer, unsere Angestellten und Honorarkr\u00e4fte, Stipendiaten und Kooperationspartner w\u00e4re Coconat nicht der traumhafte Ort der er ist, daf\u00fcr sind wir unendlich dankbar. Ein Ort an dem sich digitale Arbeiter_innen von einer kreativen Gemeinschaft inspirieren lassen, konzentriert arbeiten und die Natur zu genie\u00dfen. http://coconat-space.com/de/",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Kreatur",
      "public_name": "Kreatur"
    }
  ],
  "links": []
}