{
  "id": 878,
  "guid": "537463f1-be0c-5744-b767-f65fe07d9641",
  "logo": "/media/36c3/images/MGPKF3/logo.png",
  "date": "2019-12-28T19:00:00+01:00",
  "start": "19:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "soupworx",
  "slug": "MGPKF3",
  "url": "https://talks.komona.org/36c3/talk/MGPKF3/",
  "title": "Medienkollektiv Frankfurt - Kurzfilme",
  "subtitle": "",
  "track": null,
  "type": "Movie",
  "language": "de",
  "abstract": "Das _Medienkollektiv Frankfurt_ stellt sich kurz vor und zeigt eine kleine Auswahl an Produktionen der letzten Monate.\r\n\r\nIf required, we can also translate / speak in english. Our Videos and interviews are in german.",
  "description": "Wir, das [Medienkollektiv Frankfurt](https://www.medienkollektivfrankfurt.net/), arbeiten ohne kommerzielles Interesse. Wir entscheiden frei von Markt- und Diskurszw\u00e4ngen, rein nach inhaltlichen Kriterien, was wir in welcher Weise abbilden wollen - und dies nicht isoliert und von au\u00dfen, sondern solidarisch aus und mit den Bewegungen, \u00fcber die wir berichten.\r\n\r\nWir w\u00fcrden euch gerne ein paar Arbeiten der letzten Monate vorstellen, chaotisch kuratiert just in dem Moment. Alle von uns ver\u00f6ffentlichten Videos findet ihr aber auch auf [youtube](https://www.youtube.com/channel/UClPnzcLXOLvlyvlbXpMiCOA/videos).\r\n\r\nAnschliessend k\u00f6nnen wir uns \u00fcber alternative Medienarbeit unterhalten. Wir teilen gerne unsere Erfahrungen und freuen uns \u00fcber kritischen Austausch.\r\n\r\nMenschen, die nicht gerne in gr\u00f6\u00dferen Gruppen sprechen, laden wir dazu ein, uns an unserem [kleinen Stand im S\u00fcden von Komona](https://36c3.c3nav.de/l/c:0:446.98:439.57/) zu besuchen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 56,
      "code": "TZQMLT",
      "public_name": "mkf_",
      "biography": "## Wer wir sind\r\n\r\nWir, das [Medienkollektiv Frankfurt](https://www.medienkollektivfrankfurt.net/), arbeiten ohne kommerzielles Interesse. Wir entscheiden frei von Markt- und Diskurszw\u00e4ngen, rein nach inhaltlichen Kriterien, was wir in welcher Weise abbilden wollen - und dies nicht isoliert und von au\u00dfen, sondern solidarisch aus und mit den Bewegungen, \u00fcber die wir berichten.\r\n\r\nSoziale und politische Emanzipation, Selbstbestimmung und Solidarit\u00e4t, vergesellschaftete Produktion f\u00fcr menschliche Bed\u00fcrfnisse, das Recht menschenw\u00fcrdig leben und lieben zu k\u00f6nnen, wo und wie man m\u00f6chte, sowie das Engagement f\u00fcr eine klimaneutrale \u00f6kologische Wende und f\u00fcr den Erhalt nat\u00fcrlicher Lebensr\u00e4ume bilden die Leitplanken unserer gemeinsamen Gesellschaftsvision. Jenseits einer konkreten Festlegung auf explizit eine politische Linie, eint uns ein antikapitalistischer, antirassistischer, antisexistischer und antimilitaristischer Konsens, sowie das Eintreten gegen Rechtsradikalismus, Antisemitismus, Islamfeindlichkeit, religi\u00f6sen Fundamentalismus und jegliche reaktion\u00e4re Ideologie, die Menschen zu unterdr\u00fccken und auszubeuten trachtet.\r\n\r\nDurch die kontinuierliche Auseinandersetzung mit diversen Themenfeldern und politischen AkteurInnen und Gruppen bilden wir uns stets selbstkritisch weiter und sind somit undogmatisch und offen f\u00fcr neue Perspektiven und Ideen, sofern sie unserem Konsens nicht widersprechen. Da wir bewegungsnah arbeiten wollen, befeuern wir keine innerlinken Grabenk\u00e4mpfe. Als Medienkollektiv liegt es uns jedoch nicht fern, einen argumentativen Austausch relevanter Positionen und Str\u00f6mungen abzubilden und den ZuschauerInnen und Zuh\u00f6rerInnen zug\u00e4nglich zu machen, falls an einem solchen Interesse besteht.\r\n\r\nDa wir in Frankfurt beheimatet sind, sehen wir den Kern unserer Arbeit in der Berichterstattung zu lokalen und regionalen Ereignissen, was uns aber nicht davon abh\u00e4lt, bei \u00fcberregional relevanten Themen und Geschehnissen mit in einen Bus zu steigen und uns unter die Mobilisierten zu mischen.\r\n\r\nAlle von uns waren oder sind in politischen, Bildungs- oder linken Bewegungszusammenh\u00e4ngen aktiv oder sympathisieren mit diesen. Darum verstehen wir uns als Medien-AktivistInnen und beziehen mit unseren Ver\u00f6ffentlichungen politisch Position: wir sind nicht neutral und werden es auch niemals sein. Und das ist auch gut so.\r\n\r\n## Was wir machen\r\n\r\nDas Medienkollektiv Frankfurt produziert zurzeit Berichte, Reportagen, Dokumentationen und Mobi-Videos. In unserem bisherigen Fokus stehen dabei Protestformen wie Demonstrationen oder k\u00fcnstlerische und direkte Aktionen, die wir filmend und interviewend begleiten. Wir sind uns der Brisanz solcher Bilder bewusst. Darum ver\u00f6ffentlichen wir unver\u00e4nderte Bild- und Tonaufnahmen von Einzelpersonen nur mit deren Einverst\u00e4ndnis und anonymisieren diese bei Bedarf. Gerne k\u00f6nnen sich Gruppen oder Einzelpersonen vorab mit uns in Verbindung setzen, um sich \u00fcber Form und Inhalt, sowie \"Aktionslevel\" einer m\u00f6glichen Begleitung auszutauschen und zu beraten. Des Weiteren bieten wir an, Veranstaltungen wie Lesungen, Podiumsdiskussionen oder Konzerte aufzuzeichnen und zu ver\u00f6ffentlichen. Auch l\u00e4ngere Interviews zu aktuellen Anl\u00e4ssen stehen auf unserer Agenda. Just contact us!\r\n\r\nWir wollen mit den Videos so viele Menschen wie m\u00f6glich ansprechen und werden deshalb stets versuchen, Inhalte in einer einfachen und niedrigschwelligen Sprache so zu vermitteln, dass sie auch f\u00fcr bisher an linker Politik und deren Narrative nicht gewohnte Menschen zug\u00e4nglich und interessant bleiben. Es geht uns nicht darum, gesellschaftliche bzw. publizistische Allgemeinpl\u00e4tze zu reproduzieren, sondern die Perspektive von links und von unten stark zu machen und zu pers\u00f6nlichem Engagement und Selbstorganisation anzustiften.\r\n\r\nUm den modernen Sehgewohnheiten gerecht zu werden, streben wir eine audio-visuelle Qualit\u00e4t an, die diesen zwar gerecht wird, jedoch ebenfalls offen f\u00fcr \u00e4sthetische Experimente und Neuerungen bleibt. Gerade weil unterschiedliche Menschen mit verschiedenen \u00e4sthetischen und philosophischen Positionen im Kollektiv beteiligt sind, wollen wir diese Diversit\u00e4t auch in Formen und Formaten widerspiegeln. Denn f\u00fcr eine andere Gesellschaft einzutreten hei\u00dft auch hier: Kein Identit\u00e4tszwang, mit gewohnten Mustern brechen, neue Wege wagen!\r\n\r\n## Was wir brauchen\r\n\r\nDa wir leider noch in einer Gesellschaft der warenf\u00f6rmigen Produktion von Gebrauchsgegenst\u00e4nden leben, sind wir nicht unabh\u00e4ngig vom Geld. Bisher bestreiten wir die Anschaffung von Aufnahme- und Bearbeitungstechnik mit unseren eigenen Lohnarbeitsert\u00e4gen. Da gutes Equipment sehr teuer ist, sind wir kurz- und mittelfristig erfreut \u00fcber jegliche materielle Unterst\u00fctzung, sei es in Form von Geld- oder Sachspenden. Auch das kostenfreie Ausleihen von technischen Ger\u00e4ten oder die Bereitstellung von Arbeitsr\u00e4umen k\u00f6nnen eine gro\u00dfe Unterst\u00fctzung f\u00fcr uns sein.\r\n\r\nUnsere langfristige Vision ist ein Medienzentrum, in dem wir gemeinsam arbeiten und uns und andere dazu bef\u00e4higen k\u00f6nnen, mehr qualitative Berichterstattung und Informationsvermittlung von links und von unten umzusetzen.\r\n\r\nVielerorts entstehen derzeit Medienkollektive, sodass eine zuk\u00fcnftige Vernetzung denkbar und sinnvoll erscheint. Wer Kontakte zu anderen Medienkollektiven hat oder selbst einem solchem angeh\u00f6rt, m\u00f6ge sich gerne bei uns melden.\r\n\r\nUnd last but not least: Da niemand alles wissen und keine/r jede/n kennen kann, sind wir auch dankbar f\u00fcr sachdienliche Hinweise und die Vermittlung von spannenden InterviewpartnerInnen.\r\n\r\n_Filmend schreiten wir voran!_",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}