{
  "id": 1018,
  "guid": "5b1bc8ca-0bdb-5fab-8542-f0ed1465fd00",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-28T16:00:00+01:00",
  "start": "16:00",
  "duration": "00:00",
  "room": "Sendetisch",
  "slug": "SXTNVZ",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/SXTNVZ/",
  "title": "Die mit dem schwarzen Hund tanzen",
  "subtitle": "",
  "track": "Sendetisch",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "de",
  "abstract": "Ein Podcast \u00fcber Depressionen - von Betroffenen (nicht nur) f\u00fcr Betroffene",
  "description": "Der Podcast \"Die mit dem schwarzen Hund tanzen\" entsteht gerade. Wir (1 x weiblich, 1 x m\u00e4nnlich) sind selbst an Depression erkrankt.\r\nMit dem Podcast m\u00f6chten wir Einblicke geben, unsere Erfahrungen teilen und zeigen, dass psychische Erkrankungen auch \"nur\" Erkrankungen sind, die in den allermeisten F\u00e4llen sehr gut behandelbar sind.\r\nWir m\u00f6chten mit Expert:innen sprechen, anderen Betroffenen, Angeh\u00f6rigen und allen, die sich gerne zum Thema \"mental health\" (psychische Gesundheit) austauschen m\u00f6chten.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 116,
      "code": "JMAGA7",
      "public_name": "Ludger",
      "biography": "Seit ein paar Jahren bin ich den \"Podcast-Topf\" gefallen und habe viel zu Technik und Vorgehen gelesen, einiges ausprobiert und (noch!) nichts produziert. ;-)\r\nIn 2016 war ich das erste Mal auf dem Podstock - das beste Podcast-Festival, das es gibt!\r\nVielleicht ist der 36c3 der Startschuss f\u00fcr eine ungeahnte, neue Podcast-Karriere. ;-)",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}