{
  "id": 1546,
  "guid": "5c6018f0-8945-41d4-ba0c-7f18dee53074",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Datenschutz-Sprechstunde_mit_den_Aufsichtsbeh%C3%B6rden",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-29T15:30:00+01:00",
  "start": "15:30",
  "duration": "1:00",
  "room": "Assembly:Digitalcourage",
  "slug": "36c3-1546-session_datenschutz_sprechstunde_mit_den_aufsichtsbehoerden",
  "title": "Datenschutz-Sprechstunde mit den Aufsichtsbeh\u00f6rden",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "workshop",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "Mitarbeiter der Datenschutz-Aufsichtsbeh\u00f6rden stehen Rede und Antwort\nEine offene Beratungs-Sprechstunde f\u00fcr alle Eure Fragen rund um Datenschutz und die Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) u.a. mit Alvar Freude, Referent beim Landesbeauftragten f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit Baden-W\u00fcrttemberg.Bringt Eure Themen und Fragen mit. Ihr findet uns in der Sofa-Ecke beim Digitalcourage-Stand (L1, Messehalle 2, Ebene 0).Die Datenschutzaufsichtsbeh\u00f6rden sind in ihrem jeweiligen Bereich zust\u00e4ndig f\u00fcr die Beratung zur bzw. Durchsetzung der DSGVO.",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Alvar_Freude",
      "public_name": "Alvar Freude"
    }
  ],
  "links": []
}