{
  "id": 1706,
  "guid": "62fcda2b-d535-4667-a86e-68278d392aed",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:PROPERTY_-_TR%C3%84UME_VON_R%C3%84UMEN_-_Dokumentarfilm_2019",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-29T18:30:00+01:00",
  "start": "18:30",
  "duration": "1:30",
  "room": "Roter Salon",
  "slug": "36c3-1706-session_property_traeume_von_raeumen_dokumentarfilm_2019",
  "title": "PROPERTY - TR\u00c4UME VON R\u00c4UMEN - Dokumentarfilm 2019",
  "subtitle": "Was hei\u00dft das eigentlich, sich einen Raum aneignen?",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "other",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "A dreamy big city atmosphere from a haven in the middle of Berlin, where a motley community of eccentric people have created their own world.\nNahezu unbemerkt von neu Zugezogenen und den Touristenstr\u00f6men, die heute die Berliner Mitte pr\u00e4gen, nur ein Steinwurf von der Berliner Volksb\u00fchne entfernt, liegt die Kleine Bremer H\u00f6he. Dieses von der Zeit vergessene Geb\u00e4udeensemble aus rotem Backstein, ein genossenschaftliches Arbeiterquartier aus der Kaiserzeit, dient seit der Wendezeit seinen Bewohnern aus K\u00fcnstlern, Punks und Rentnern als Refugium. Die gelassene Ruhe im Innenhof mit den vertr\u00e4umten Linden wirkt auf die gelegentlichen Besucher wie ein verwunschener Garten inmitten des Trubels der Torstra\u00dfe. Eine Kamerafahrt an den M\u00fclltonnen vom Hauseingang vorbei er\u00f6ffnet uns den Blick auf einen ungeordneten Raum, in dem die wenigen verbliebenen Bewohner gemeinsam ihren Tr\u00e4umen nachh\u00e4ngen. Was hei\u00dft das eigentlich, sich einen Raum aneignen?, fragt der Filmemacher und Hausbewohner Matthias Lintner gleich zu Beginn seines Films und gibt uns mit seiner Liebeserkl\u00e4rung an seine Nachbarn die Antwort gleich hinterher. Er bleibt nah an seinen Mitbewohnern dran, die sich hier ihre eigene Welt erschaffen haben und verweigert konsequent den Blick nach drau\u00dfen. Der Leerstand und Leerstelle als subversiver Akt gegen die Utopie des geordneten Raums ganz im Sinne des im Film zitierten Autoren Georges Perec.deutsch mit englischen Untertiteln",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Kreatur",
      "public_name": "Kreatur"
    }
  ],
  "links": [
    "https://www.dffb.de/films/traeume-von-raeumen/"
  ]
}