{
  "id": 247,
  "guid": "693d16cf-a258-5c00-a9b4-64ba49317708",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-29T11:00:00+01:00",
  "start": "11:00",
  "duration": "00:50",
  "room": "Chaos-West B\u00fchne",
  "slug": "Q7LV9G",
  "url": "https://fahrplan.chaos-west.de/36c3/talk/Q7LV9G/",
  "title": "Datengewerkschaften im Kampf gegen Facebook, Google und Co.",
  "subtitle": "",
  "track": "All about computers",
  "type": "Doppelter Slot",
  "language": "de",
  "abstract": null,
  "description": "Die Datenverarbeitung auf Basis von Einwilligungen macht uns zu Klickrobotern und gibt uns gegen\u00fcber \u00fcberm\u00e4chtigen Anbietern keine wirklich freie Wahl. Wir zeigen eine Alternative auf, mit der wir unser Grundrecht auf informationelle Selbstbestimmung gegen\u00fcber den Gro\u00dfkonzernen wieder durchsetzen k\u00f6nnten.\r\n\r\nAusgehend von den Nachteilen der meistens alternativlosen Einwilligung, die Facebook, Google und Co. f\u00fcr die Nutzung ihrer Services verlangen, wird das Modell von Datengewerkschaften erl\u00e4utert, ein Zusammenschluss von datenerzeugenden Einzelpersonen. Die B\u00fcndelung der Interessen vieler Betroffener zur Schaffung einer ernstzunehmenden Verhandlungsposition und die damit verbundene Erm\u00f6glichung von differenzierten und wirklich freiwilligen Einwilligungen k\u00f6nnten zu einer besseren Balance der Interessen f\u00fchren, ohne die einzelnen Betroffenen dabei zu bevormunden. Eine erste Datengewerkschaft wurde bereits 2018 in den Niederlanden gegr\u00fcndet, deren erkl\u00e4rtes Ziel es ist, direkt mit den Anbietern zu verhandeln, um den Erzeuger*innen der Daten auch einen fairen Anteil an den Gewinnen zu verschaffen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 195,
      "code": "MVX8Y9",
      "public_name": "J\u00f6rn Erbguth",
      "biography": "Als Jurist und Informatiker setze ich mich f\u00fcr digitale Grundrechte ein. Aktiv im Bereich Blockchain und DSGVO, lehre ich an der Uni Genf, der Geneva School of Diplomacy und der Universit\u00e4t Luzern. Ich engagiere mich f\u00fcr die Standardisierung von Blockchain und organisiere Veranstaltungen zum Thema [Blockchain und DSGVO](https://blockchain-gdpr.info).\r\nIm Vorstand des [EDV-Gerichtstag](https://edvgt.de) bem\u00fche ich mich um eine gerechte digitale Justiz und im Vorstand von [entscheidsuche.ch](https://entscheidsuche.ch) f\u00fcr den freien Zugang zu Schweizer Gerichtsentscheiden.",
      "answers": []
    },
    {
      "id": 189,
      "code": "UFDKUK",
      "public_name": "Katrin",
      "biography": "In Berlin lebende Rechtsanw\u00e4ltin mit einer hohen Affinit\u00e4t zur IT",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}