{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/10983.html",
  "id": 10983,
  "guid": "7bdf7688-8620-4170-93bf-3c2adfd30030",
  "logo": "/system/events/logos/000/010/983/large/noPAG.png?1576693771",
  "date": "2019-12-28T23:30:00+01:00",
  "start": "23:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "Clarke",
  "slug": "36c3-10983-it_s_alive_nach_den_protesten_gegen_die_polizeigesetze_ist_vor_den_protesten_gegen_die_autoritare_wende",
  "title": "It\u2019s alive! \u2013 Nach den Protesten gegen die Polizeigesetze ist vor den Protesten gegen die autorit\u00e4re Wende",
  "subtitle": "",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "Das Jahr 2018 stand ganz im Zeichen der bundesweiten Proteste gegen die Polizeigesetze. Und 2019? Es ist leiser geworden um noPAG, noPolGNRW & Co. Aber das Biest lebt!",
  "description": "Wir blicken zur\u00fcck auf die Proteste, geben einen kurzen \u00dcberblick \u00fcber Erfolge und Niederlagen unseres Widerstands und eine Vorschau auf die Schrecken, die sich am Horizont der Inneren Sicherheit abzeichnen. Au\u00dferdem erkl\u00e4ren wir, warum die Bewegung gegen die Polizeigesetze auf keinen Fall sterben darf \u2013 und warum sie sich neuen Themen wie Klimaschutz, Antifaschismus und Antirassismus widmen muss.\r\n\r\nAuf dem 3C35 rief Constanze Kurz dazu auf, auch 2019 gegen die bundesweit erfolgenden Versch\u00e4rfungen der Polizeigesetze vorzugehen. Und tats\u00e4chlich sind dieses Jahr viele Menschen gegen die Gesetzesnovellierungen auf die Stra\u00dfe gegangen \u2013 aber das eigentliche Jahr der Proteste war 2018. Trotz der \u00fcber Monate anhaltenden Demonstrationen und Aktionen in der gesamten Republik sind die Novellierungen in den wenigsten Bundesl\u00e4ndern zur\u00fcckgenommen wurden, und dort, wo Gesetzespassagen gestrichen und ge\u00e4ndert wurden, handelte es sich meist um kosmetische Korrekturen. Dem allgemeinen Trend hin zu einer autorit\u00e4ren Wende in Sachen Innerer Sicherheit hat das keinen Abbruch getan, so unsere Ausgangsthese. Gleichzeitig sind viele der B\u00fcndnisse zerfallen, die Demonstrationen kleiner geworden, und auch der Gro\u00dfteil der Presse schenkt Polizei- und Sicherheitsgesetzen nur noch gelegentlich Aufmerksamkeit. \r\nDabei kann die Bedeutung der Debatte um eine angebliche Versicherheitlichung unserer Gesellschaft gar nicht hoch genug bewertet werden: Es gibt starke Anzeichen daf\u00fcr, dass die Institution Polizei, aber auch Milit\u00e4r und private Sicherheitsdienste, immer mehr an Macht gewinnen \u2013 was nicht zuletzt mit Blick auf die zahlreichen Skandale der letzten Monate und die Frage, wie strukturell rechts diese Institutionen eigentlich sind, von immenser gesellschaftlicher Tragweite ist.\r\n\r\nUnd auch wenn politischer Protest h\u00e4ufig aufmerksamkeits-\u00f6konomischen Logiken unterworfen ist, glauben wir, dass das Zerfallen der B\u00fcndnisse gegen die Polizeigesetze besonders bedauerlich ist. Zum ersten Mal seit langem n\u00e4mlich sind hier Gruppen Seite an Seite auf die Stra\u00dfe gegangen, die lange Zeit nicht gemeinsam im Widerstand waren: Datensch\u00fctzer*innen und Fu\u00dfballfans, linksliberale Parteien und Antifaschist*innen, soziale Bewegungen und migrantische Organisationen \u2013 Gruppen, deren gegenseitige Solidarit\u00e4t gro\u00dfer Gewinn und wichtige Voraussetzung f\u00fcr erfolgreiche emanzipatorische Politik ist.\r\n\r\nWas sind also die gro\u00dfen Herausforderungen in Sachen Innere Sicherheit, die auf uns warten? Was haben die Polizeigesetze mit Racial Profiling, Ende Gel\u00e4nde und NSU 2.0 zu tun? Warum brauchen wir auch weiterhin die im Zuge der Proteste entstandenen Allianzen zwischen Datensch\u00fctzer*innen und anderen sozialen Bewegungen? Und welche Themen m\u00fcssen wir in den Blick nehmen, wenn wir verstehen wollen, was autorit\u00e4re Wende hei\u00dft?\r\n\r\nDie Referent*innen kommen selbst aus unterschiedlichen linken sozialen Bewegungen und haben sich im Zuge der Proteste gegen das neue bayerische Polizeiaufgabengesetz im noPAG-B\u00fcndnis kennengelernt. Laura P\u00f6hler ist Antifaschistin und Sprecherin des noPAG-B\u00fcndnisses. Johnny Parks war in der noPAG-Jugend aktiv, ist Pressesprecher f\u00fcr Ende Gel\u00e4nde und engagiert sich als PoC gegen Rassismus. Sie beide k\u00e4mpfen f\u00fcr eine R\u00fccknahme der Gesetzesnovellierungen in Bayern.\r\n\r\nDie Idee, gemeinsam beim CCC-Kongress zu sprechen, entsprang nicht zuletzt dem Wunsch, im Kontakt mit denjenigen Menschen zu bleiben, welche die Proteste gegen das PAG ma\u00dfgeblich mitgestaltet haben: Datensch\u00fctzer*innen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 9654,
      "public_name": "Laura P\u00f6hler"
    },
    {
      "id": 9853,
      "public_name": "Johnny Parks"
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": []
}