{
  "id": 1014,
  "guid": "7e748a07-89f3-51bb-927a-f8560617f180",
  "logo": "/media/36c3/images/HSYE8L/NSU_Podcast_serif.png",
  "date": "2019-12-29T20:30:00+01:00",
  "start": "20:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "B\u00fchne",
  "slug": "HSYE8L",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/HSYE8L/",
  "title": "NSU-Watch: Aufkl\u00e4ren & Einmischen - Der NSU-Watch Jahresr\u00fcckblick 2019",
  "subtitle": "",
  "track": "B\u00fchne",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "de",
  "abstract": "NSU-Watch: Aufkl\u00e4ren & Einmischen. Der Podcast \u00fcber den NSU-Komplex, rechten Terror und Rassismus\r\nhttps://www.nsu-watch.info/podcast/",
  "description": "Das Netzwerk des NSU wurde nicht aufgedeckt und rechtem Terror nicht die Grundlage entzogen. Diese beiden Fakten hatten 2019 massive Konsequenzen und kosteten Menschenleben. Im Juni wurde der Kasseler Regierungspr\u00e4sident Walter L\u00fcbcke von einem Neonazi hingerichtet und im Oktober wurden Jana L. und Kevin S. bei einem antisemitischen und rassistischen Anschlag in Halle ermordet. Recherchen deckten weitere Details zu den rechten Netzwerken in Polizei und Bundeswehr, bekannt unter Namen wie \"Nordkreuz\" oder \"NSU 2.0\", auf. Weltweit verloren dutzende Menschen ihr Leben, weil Rassisten einen \"Gro\u00dfen Austausch\" herbei phantasieren, den sie stoppen wollen. Sie alle werden angeheizt durch eine gesellschaftliche rechte Mobilisierung.\r\n\r\nUnd was wird medial und von Politiker*innen diskutiert? Der Verfassungsschutz soll besser ausgestattet werden und nebenbei kehrte die l\u00e4ngst \u00fcberwunden geglaubte \"Killerspiel-Debatte\" zur\u00fcck. Die AfD, auch bekannt als \"parlamentarischer Arm des Rechtsterrorismus\" sitzt in allen Parlamenten und Talkshows.\r\n\r\nIm Jahresr\u00fcckblick des Podcasts \"NSU-Watch: Aufkl\u00e4ren&Einmischen\" wollen wir auf dieses von rechtem Terror gepr\u00e4gte Jahr zur\u00fcckblicken und auch fragen: Womit haben wir es zu tun? Wie k\u00f6nnen wir dagegen angehen? Wir blicken auch auf das Jahr 2020, in dem viele dieser Ereignisse weiterhin uns aber auch die Gerichte besch\u00e4ftigen werden.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 112,
      "code": "TYSUD7",
      "public_name": "Caro Keller",
      "biography": "Caro Keller ist seit 2013 Teil des antifaschistischen B\u00fcndnisses NSU-Watch, seit Ende 2016 dort auch Redakteurin, verantwortlich u.a. f\u00fcr Website- und Social Media Output sowie den Podcast \"NSU-Watch: Aufkl\u00e4ren & Einmischen  -Der Podcast \u00fcber den NSU-Komplex, rechten Terror und Rassismus\". \r\n\r\nDas bundesweite antifaschistische B\u00fcndnis \u201eNSU-Watch: Aufkl\u00e4ren und Einmischen\u201d recherchiert Hintergr\u00fcnde und dokumentiert aktuelle Entwicklungen zum NSU-Komplex und rechtem Terror. NSU-Watch begleitet die verschiedenen juristischen und parlamentarischen Aufkl\u00e4rungsbem\u00fchungen von rechtem Terror kritisch. Die unabh\u00e4ngige Beobachtungsstelle wurde von antifaschistischen und antirassistischen Projekten aus dem gesamten Bundesgebiet gegr\u00fcndet, die teilweise seit mehr als zwei Jahrzehnten die extreme Rechte beobachten.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}