{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/11097.html",
  "id": 11097,
  "guid": "7efbe48e-7673-4c72-b990-cb9db88f57b9",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-29T11:30:00+01:00",
  "start": "11:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "Ada",
  "slug": "36c3-11097-von_menschen_radikalisiert_uber_rassismus_im_internet",
  "title": "Von Menschen radikalisiert: \u00dcber Rassismus im Internet",
  "subtitle": "",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "Seit Jahren wird \u00fcber den Einfluss des Internets auf die Gesellschaft diskutiert. Desinformationskampagnen in den sozialen Medien, russische Bots und Empfehlungs-Algorithmen h\u00e4tten die Gesellschaft gespalten. Doch viele Unterstellungen lassen sich einfach widerlegen.\r\n\r\nDieser Vortrag gibt einen \u00dcberblick und schl\u00e4gt Ans\u00e4tze vor, wie sich die Ph\u00e4nomene des Rechtsrucks zu einem konsistenten Bild zusammenf\u00fcgen lassen.",
  "description": "",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 5996,
      "public_name": "Michael Kreil"
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": []
}