{
  "id": 1012,
  "guid": "7f29cf66-de8b-59c8-8df9-0fefa9a24364",
  "logo": "/media/36c3/images/ZYJXVP/NPP186-OffTheRecord-mp3-image.jpg",
  "date": "2019-12-28T20:30:00+01:00",
  "start": "20:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "B\u00fchne",
  "slug": "ZYJXVP",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/ZYJXVP/",
  "title": "Off The Record - Der Hintergrundpodcast von netzpolitik.org",
  "subtitle": "",
  "track": "B\u00fchne",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "de",
  "abstract": "Geheime Einsch\u00e4tzungen des Verfassungsschutzes zur AfD, ung\u00fcnstiges Framing bei der ARD, intransparente Moderation bei Tiktok: In diesem Jahr haben wir mit so mancher Recherche Schlagzeilen gemacht. Hier wollen wir auf einige interessante Geschichten aus 2019 schauen und einen Blick hinter die Kulissen von netzpolitik.org geben.",
  "description": "\u201eOff The Record\u201c gibt monatlich Einblicke in den Maschinenraum von netzpolitik.org: Die wichtigsten Recherchen, die sch\u00f6nsten Erfolge, die gr\u00f6\u00dften Schwierigkeiten und die spannendsten Geschichten hinter den Geschichten. Dieses Mal mit einer Sonderausgabe, in der wir unser Jahr 2019 zusammenkehren.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 111,
      "code": "DVW33A",
      "public_name": "netzpolitik.org",
      "biography": "Medium f\u00fcr digitale Freiheitsrechte. Fight for your digital rights.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}