{
  "id": 1703,
  "guid": "8b98b4f5-26e3-40bd-8273-86eff93c2442",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Einf%C3%BChrung_-_vielf%C3%A4ltiger_Protest_als_Erfahrung",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-29T12:30:00+01:00",
  "start": "12:30",
  "duration": "0:30",
  "room": "Roter Salon",
  "slug": "36c3-1703-session_einfuehrung_vielfaeltiger_protest_als_erfahrung",
  "title": "Einf\u00fchrung - vielf\u00e4ltiger Protest als Erfahrung",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "talk",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "\nRita und Marcello aus dem G\u00e4ngeviertel, beschreiben wie sie mit dem Thema Protest in Ber\u00fchrung gekommen sind und was sie pers\u00f6nlich als Protest in seinen vielf\u00e4ltigen Formen verstehen. Unabh\u00e4ngig er nun eher k\u00fcnstlerischer oder politischer Natur ist.",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Kreatur",
      "public_name": "Kreatur"
    }
  ],
  "links": []
}