{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/10762.html",
  "id": 10762,
  "guid": "a0e6927b-ae7f-412d-b494-06dcc76911db",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-28T17:10:00+01:00",
  "start": "17:10",
  "duration": "00:40",
  "room": "Dijkstra",
  "slug": "36c3-10762-die_zukunft_grenzuberschreitenden_datenzugriffs_und_politischer_verfolgung",
  "title": "Die Zukunft grenz\u00fcberschreitenden Datenzugriffs und politischer Verfolgung",
  "subtitle": "",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "In Br\u00fcssel wird \u00fcber eine Verordnung verhandelt, die es allen EU-Staaten erm\u00f6glichen soll, Provider zur Herausgabe von Inhalten oder Metadaten zu verpflichten \u2013 egal wo die Daten gespeichert sind, egal ob die Tat, um die es geht, dort eine Straftat ist. Werden CLOUD-Act, e-Evidence und \u00e4hnliche Kodifikationen bald daf\u00fcr sorgen, dass Strafverfolgungsbeh\u00f6rden aller L\u00e4nder Daten von Providern weltweit abgreifen k\u00f6nnen?",
  "description": "Strafverfolger hierzulande w\u00fcrden gern m\u00f6glichst schnell alle m\u00f6glichen Daten von allen m\u00f6glichen Online-Diensten \u00fcber ihre Kunden erhalten. Juristisch stehen dem bisher einige H\u00fcrden im Weg, wenn die Anbieter nicht im Inland sitzen oder wenn sie Daten auf Servern im Ausland speichern. Hinter der  Auskunft, mit welcher IP eine Morddrohung auf Facebook gepostet wurde, verbergen sich Diskussionen \u00fcber die gro\u00dfen Themen des V\u00f6lkerrechts: Souver\u00e4nit\u00e4t und Territorialit\u00e4t. Weil Daten oft auf der ganzen Welt gespeichert werden, wird das etablierte System der gegenseitigen Rechtshilfe in Frage gestellt.\r\n\r\nW\u00e4hrend die EU noch \u00fcber die eEvidence-Verordnung ber\u00e4t, haben die USA schon mit UK ein Abkommen f\u00fcr unbegrenzten Direktzugriff geschlossen und verhandeln mit Australien. \r\n\r\nWarum diesen neuen Regeln jeder Grundrechtsschutz fehlt und wie grenz\u00fcberschreitende Repression politische Verfolgung ver\u00e4ndern k\u00f6nnte, erfahrt ihr in diesem Talk.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 9567,
      "public_name": "Elisabeth Niekrenz"
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [
    {
      "url": "/attachments/original/missing.png",
      "title": "file"
    },
    {
      "url": "/system/event_attachments/attachments/000/004/071/original/praesi_36c3.pdf?1577539214",
      "title": "Folien"
    }
  ]
}