{
  "id": 1605,
  "guid": "b1868129-918f-4ed8-8bac-fffa4c2c9140",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:%27Natur_und_Nachhaltigkeit%27",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-28T12:00:00+01:00",
  "start": "12:00",
  "duration": "0:45",
  "room": "Roter Salon",
  "slug": "36c3-1605-session_natur_und_nachhaltigkeit_",
  "title": "'Natur und Nachhaltigkeit'",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "talk",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "Nachhaltigkeit geh\u00f6rt auf unsere Agenda. Von der Forschung in die Praxis #actionsforfuture\nAnja Henckel engagiert sich f\u00fcr mehr interdisziplin\u00e4ren Austausch und ist in diversen Thinktanks aktiv und setzt sich f\u00fcr die F\u00f6rderung von Austausch ein. Erfahren in der internationalen Tourismus-, Medien-, Kultur- und Umweltdienstleistungsbranche. Sie betrachtet Themen durch die Linse historischer, geopolitischer, kreativer und kritischer Praktiken. Die Wurzeln ihrer Aktivit\u00e4ten sind mit den 17 Zielen der nachhaltigen Entwicklung (Sustainable Development Goals, SDG) verbunden. www.projekt-n.org Nachhaltigkeit geh\u00f6rt auf unsere Agenda.Von der Forschung in die Praxis #actionsforfuture Globales RCE NetzwerkDie regionalen Kompetenzzentren der Universit\u00e4t der Vereinten Nationen sind ein Netzwerk f\u00fcr Bildung f\u00fcr Nachhaltige Entwicklung (BNE). Durch BNE erlernen die Menschen sowohl ihre eigene Lebens- und Wirtschaftsweise nachhaltig zu ver\u00e4ndern, als auch ihren Lebensraum nachhaltig zu nutzen. Nach dem Motto Global denken \u2013 lokal handeln tragen RCEs dazu bei, diese Aufgabe auf lokaler Ebene mit Kinderg\u00e4rten, Schulen, beruflicher Ausbildung, Erwachsenenbildung, Hochschulen, au\u00dferschulischen Weiterbildungseinrichtungen und Akteuren informellen Lernens umzusetzen.2000 m\u00b2Wir sind jetzt gut 7,5 Milliarden Menschen auf diesem Planeten. Unsere Zahl w\u00e4chst weiter, die Erde aber nicht. Kann sie uns noch ern\u00e4hren? Wenn wir die globale Ackerfl\u00e4che von 1,5 Milliarden Hektar durch die Zahl der Erdenb\u00fcrger teilen, ergibt das 2000 m\u00b2 pro Nase. Darauf muss also alles wachsen, womit Mutter Erde uns n\u00e4hrt und versorgt: Brot, Reis, Kartoffeln, Obst, Gem\u00fcse, \u00d6l, Zucker\u2026 aber auch all das Futter f\u00fcr die Tiere. Zudem die Baumwolle f\u00fcr Jeans, der Tabak f\u00fcr Raucher und obendrein noch Bio-Gas oder Bio-Diesel und nachwachsende Rohstoffe f\u00fcr die Industrie.ResidenZ - Zeit f\u00fcr die Zukunft Pilot f\u00fcr das Stipendienprogramm sucht Einzelakteure oder Gruppen, die sich gemeinsam den wirtschaftlichen und gesellschaftlichen Herausforderungen stellen. Das Projekt ist eingebettet in ein interdisziplin\u00e4res Netzwerk mit Verantwortlichen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Verwaltung und Zivilgesellschaft. Drei Personen erhalten die M\u00f6glichkeit, die Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft von morgen interdisziplin\u00e4r, kreativ und forschungsorientiert zu \u00fcberdenken und auszuprobieren. Jardim do MiraEin gemeinn\u00fctziger Verein, der mit den Methoden der Permakultur und der syntropischen Landwirtschaft arbeitet und Bildungsprogramme entwickelt. Das Bestreben ist die Revitalisierung von Land, die Arbeit mit gef\u00e4hrdeten Arten und der Aufbau von Biodiversit\u00e4t. Wir glauben an den Austausch von Wissen und die Steigerung durch Teilen. Natur steht an erster Stelle und das Projekt soll ein Beispiel f\u00fcr den Transfer und die Verbreitung von Know-how geben k\u00f6nnen. Wichtig ist, dass man keine Immobilie kaufen, man besitzt also nicht einen Teil des Landes, sondern als TeilhaberIn einen Anteil an dem Projekt besitzen.",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Kreatur",
      "public_name": "Kreatur"
    }
  ],
  "links": []
}