{
  "id": 846,
  "guid": "b33e6c43-354b-5c7d-b5b5-772f8f4cc5d7",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-27T20:30:00+00:00",
  "start": "20:30",
  "duration": "01:00",
  "room": "nokingdome",
  "slug": "EDWGTD",
  "url": "https://talks.komona.org/36c3/talk/EDWGTD/",
  "title": "NEIN NEIN NEIN - Widerstand als k\u00fcnstlerisch-kollektivistische Praxis.",
  "subtitle": "",
  "track": null,
  "type": "Talk",
  "language": "de",
  "abstract": "In einem Impulsvortrag mit anschlie\u00dfender Diskussion berichten Vertreter*innen der Polizeiklasse aus den H\u00f6hen und Tiefen ihrer aktivistischen Handlungspraxis, diskutieren unterschiedliche k\u00fcnstlerische Aktionsformen und ordnen ihr Handeln in den aktuellen politischen Kontext ein.",
  "description": "Die Polizeiklasse versteht sich als aktivistisches Kollektiv, welches sich mit k\u00fcnstlerisch-performativen Mitteln gegen die zunehmend autorit\u00e4ren Tendenzen in demokratischen Gesellschaften wendet. Gegr\u00fcndet 2018 als widerst\u00e4ndige Reaktion gegen die Versch\u00e4rfung des bayerischen Polizeigesetzes in M\u00fcnchen, gewinnt der Themenkomplex \u201eautorit\u00e4re Wende/Kritik der Polizei\u201c zunehmend an \u00f6ffentlicher Relevanz.\r\n\r\nDie Diskussion um die Polizeipr\u00e4senz auf der Fusion, die Offenlegung rechtsextremer Netzwerke innerhalb der Polizei, die bundesl\u00e4nder\u00fcbergreifende Versch\u00e4rfung der Polizeigesetze oder die M\u00f6glichkeit einer Regierungsbeteiligung der AfD sind nur die prominentesten Gr\u00fcnde.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 33,
      "code": "ADDBYZ",
      "public_name": "Polizeiklasse",
      "biography": "Die POLIZEIKLASSE ist ein interdisziplin\u00e4res klassen- und gesellschafts\u00fcbergreifendes kollektivistisches akademisches Experimental-Projekt der sozialplastisch bildenden K\u00fcnste. Ein Themenschwerpunkt ist die kritische Auseinandersetzung mit realpolitischen Fragestellungen und deren Folgen f\u00fcr Kunst- und Kulturbetrieb. Ein Versuchslabor f\u00fcr individuelle Autonomie in kollektiver Aktion.\r\n\r\nKurz: NEIN.\r\n\r\nkollektiv@polizeiklasse.org",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}