{
  "id": 226,
  "guid": "b546675d-5ca9-5891-9d63-6de8ad98e637",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-30T11:00:00+01:00",
  "start": "11:00",
  "duration": "00:50",
  "room": "Chaos-West B\u00fchne",
  "slug": "CHBLH8",
  "url": "https://fahrplan.chaos-west.de/36c3/talk/CHBLH8/",
  "title": "Datacenter - was wir wissen sollten (und trotzdem oft nicht erfahren)",
  "subtitle": "",
  "track": "The real basic about Bits and Nibbles",
  "type": "Doppelter Slot",
  "language": "de",
  "abstract": null,
  "description": "Eine Reise zu den Fundamenten der digitalen Welt\r\n\r\nWas ist eigentlich ein Rechenzentrum und wie funktioniert es? Welche Bedeutung haben Datacenter f\u00fcr das Internet und den ganzen digitalen Rest?\r\nStrom, K\u00fchlung und Sicherheit im \u00dcberblick. Was muss alles passieren, damit Server, Storages und Netzwerke immer laufen k\u00f6nnen. \r\nWarum werden die Datacenter immer gr\u00f6\u00dfer, wo doch die Elektronik immer kleiner wird? Welche Konsequenzen ergeben sich daraus?\r\nWieviel Strom verbraucht eine Suchanfrage oder ein Videostream und warum ist das relevant? \r\nIst Deutschland ein guter Standort f\u00fcr (neue) Rechenzentren und warum?\r\nUnd was hat das alles mit Klimawandel und Nachhaltigkeit zu tun? \r\nKann es GreenIT ohne \"gr\u00fcne\" Datacenter geben? Wie sollten die aussehen? Was muss in den kommenden Jahren ge\u00e4ndert werden, damit auch Rechenzentren ihrer Rolle beim globalen CO2-Aussto\u00df gerecht werden? \r\n\r\n\u00dcberraschende Einblicke in Planung, Bau und Betrieb von gro\u00dfen Rechenzentren.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 172,
      "code": "VYCFKR",
      "public_name": "G\u00fcnter Eggers",
      "biography": "Schon seit \u00fcber 25 Jahren bin ich in der IT und Telekommunikation und unterwegs. \r\nSeit 2012 sammle ich firmen\u00fcbergreifenden Erfahrungen in der Datacenter-Branche. \r\nMeine Themen sind technische, kommerzielle und auch regulatorische Fragen rund um die Planung und den Betrieb von Rechenzentren. Dazu geh\u00f6ren auch KRITIS, Energieversorgung und Nachhaltigkeit.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}