{
  "id": 1744,
  "guid": "cc15c2f3-0f42-4ef8-8087-0b8edaf8374f",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Gemeinsam_sind_wir_mehr!",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-30T12:00:00+01:00",
  "start": "12:00",
  "duration": "0:30",
  "room": "Roter Salon",
  "slug": "36c3-1744-session_gemeinsam_sind_wir_mehr_",
  "title": "Gemeinsam sind wir mehr!",
  "subtitle": "Gemeinschaftliches Arbeiten und Entscheidungsfindungen in Gruppen und Kollektiven",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "talk",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "\u00dcber kollektives Entscheiden und Handeln\nEinf\u00fchrung und Panel: Karolina IwaGemeinsam sind wir mehr!  \u00dcber kollektives Entscheiden und Handeln.Was brauchen wir um in Kollektiven in Aktion zu treten? Welche Strukturen und Prozessek\u00f6nnen uns unterst\u00fctzen gemeinsam die Welt (um) zu gestalten?Karolina Iwa und Sebastian Daniel Mall besch\u00e4ftigen sich als das Leadership Festival- Kollektivs mit Ans\u00e4tzen wie Ko-Kreation, der Theory U und zeitgem\u00e4\u00dfen Theories of Change. Sie sind Teil einer globalen Bewegung von Aktions-Forschern.Leadership Festival @ Roter Salon @ 36c3",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Kreatur",
      "public_name": "Kreatur"
    }
  ],
  "links": [
    "https://www.leadershipfestival.com/"
  ]
}