{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/11141.html",
  "id": 11141,
  "guid": "cd883979-ca0a-4183-8052-aeace1115f99",
  "logo": "/system/events/logos/000/011/141/large/justice.JPG?1573953022",
  "date": "2019-12-27T18:50:00+01:00",
  "start": "18:50",
  "duration": "01:00",
  "room": "Ada",
  "slug": "36c3-11141-geheimdienstliche_massenuberwachung_vs_menschenrechte",
  "title": "Geheimdienstliche Massen\u00fcberwachung vs. Menschenrechte",
  "subtitle": "",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "Der Europ\u00e4ische Menschenrechtsgerichtshof besch\u00e4ftigt sich nun schon seit Jahren mit der Frage, ob die durch Edward Snowden \u00f6ffentlich bekanntgewordene geheimdienstliche Massen\u00fcberwachung mit der Europ\u00e4ischen Menschenrechtskonvention kompatibel ist. Wie ist der Stand der Dinge?",
  "description": "Dieses Jahr gab es zwei neuerliche Anh\u00f6rungen in Stra\u00dfburg, die sich mit der britischen und schwedischen Massen\u00fcberwachung durch die Geheimdienste auseinandersetzten. Im Vortrag werden die bisher gef\u00e4llten Urteile und die neuen vorgetragenen Argumente beleuchtet.\r\n\r\nInsbesondere der britische Fall ist das erste Mal, dass der Gerichtshof nicht nur die Massen\u00fcberwachung an der Menschenrechtskonvention misst, sondern auch das Datenkarussell zwischen den Geheimdiensten, namentlich dem GCHQ und der NSA.\r\n\r\nOffenlegung: Ich bin eine der Beschwerdef\u00fchrerinnen in dem britischen Fall.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 1630,
      "public_name": "Constanze Kurz"
    }
  ],
  "links": [
    {
      "url": "https://www.privacynotprism.org.uk",
      "title": "Privacy not Prism"
    }
  ],
  "attachments": []
}