{
  "id": 811,
  "guid": "db4e540c-306d-58f1-b1cf-b6f1f4f6f0f4",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-28T17:00:00+00:00",
  "start": "17:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "Dome 2",
  "slug": "PUAAKT",
  "url": "https://talks.komona.org/36c3/talk/PUAAKT/",
  "title": "F\u00fcr eine neue anarchistische Organisierung!",
  "subtitle": "",
  "track": null,
  "type": "Session",
  "language": "en",
  "abstract": "Es gibt unterschiedlichste Organisationen, die nach anarchistischen Prinzipien funktionieren. Mit verschiedenen Ans\u00e4tzen streben sie danach, Autonomie zu verwirklichen, direkte Aktionen hervorzubringen, Menschen zu erm\u00e4chtigen und genossenschaftliche und solidarische Beziehungen zu entwickeln. Um anarchistische Organisierungsprozesse neu anzusto\u00dfen, gilt es zun\u00e4chst ihre Grundgedanken ins Bewusstsein zu rufen und \u00fcber sie zu reflektieren.",
  "description": "Es gibt unterschiedlichste Organisationen, die nach anarchistischen Prinzipien funktionieren. Mit verschiedenen Ans\u00e4tzen streben sie danach, Autonomie zu verwirklichen, direkte Aktionen hervorzubringen, Menschen zu erm\u00e4chtigen und genossenschaftliche und solidarische Beziehungen zu entwickeln. Um anarchistische Organisierungsprozesse neu anzusto\u00dfen, gilt es zun\u00e4chst ihre Grundgedanken ins Bewusstsein zu rufen und \u00fcber sie zu reflektieren.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 23,
      "code": "LNMHMC",
      "public_name": "Jonathan Eibisch",
      "biography": "Ich arbeite seit einigen Jahren zu anarchistischer politischer Theorie. Damit m\u00f6chte ich Wissen vermitteln, \u00fcber unsere Praxis reflektieren, anarchistische Projekte st\u00e4rken und den Raum f\u00fcr gemeinsame Diskussion \u00f6ffnen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}