{
  "id": 1343,
  "guid": "e4fcda8b-2708-46ca-a831-99381bf843eb",
  "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/Session:Was_kann_ich_tun,_um_umweltbewusster_und_klimaneutraler_zu_leben%3F",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-28T15:30:00+01:00",
  "start": "15:30",
  "duration": "1:00",
  "room": "Assembly:C-base / CCC-B / xHain",
  "slug": "36c3-1343-session_was_kann_ich_tun_um_umweltbewusster_und_klimaneutraler_zu_leben_",
  "title": "Was kann ich tun, um umweltbewusster und klimaneutraler zu leben?",
  "subtitle": "",
  "track": "self organized sessions",
  "type": "talk",
  "language": "de",
  "abstract": "",
  "description": "Wie kann ich meine Welt verbessern?! \u2013 Niederschwellige Handlungsanweisungen\nEs gibt viele kompetente \u00c4u\u00dferungen zum Thema \"Handeln gegen den Klimawandel\", doch mir ist aufgefallen, dass es kaum kompakt zusammengefasste, einfach umzusetzende Beispiele aus der Praxis gibt. Internetportale bieten selbstverst\u00e4ndlich viele Informationen, die mit Zeitaufwand und Ausprobieren sehr hilfreich sein k\u00f6nnen. Doch mensch kann sich leicht verzetteln oder auf Grund der F\u00fclle und dem vorausgesetzten Wissen, schnell die Motivation verlieren. Deswegen m\u00f6chte ich M\u00f6glichkeiten aufzeigen, die einfach umzusetzen sind.Diese Praxisbeispiele sind aus fast allen Lebensbereichen, so nimmt z.B. unsere Nutzung von elektronischen Ger\u00e4ten gro\u00dfen Raum ein. Hier f\u00e4llt uns der Verzicht und die Ver\u00e4nderung des Verhaltens schwer \u2013 verst\u00e4ndlicherweise. Unser Konsumverhalten ist nicht nur an dieser Stelle der Knackpunkt. Ern\u00e4hrung, Reisen, K\u00f6rperpflege etc. k\u00f6nnen ressourcenschonender gelebt werden. Das l\u00e4sst sich allerdings nicht ohne einen teilweisen Verzicht auf unsere bisherige Bequemlichkeit umsetzen. Dabei stellt sich die Frage nach der Reflexion unserer bisherigen Gewohnheiten, des Willens zur Ver\u00e4nderung und eines wirklichen Anfangs. Hier m\u00f6chte ich mit der Vorstellung niederschwelliger Beispiele aus der Praxis Einstiege bieten.",
  "persons": [
    {
      "id": 0,
      "url": "https://events.ccc.de/congress/2019/wiki/index.php/User:Atoll",
      "public_name": "Atoll"
    }
  ],
  "links": []
}