{
  "id": 810,
  "guid": "e5e9028d-11d4-5196-9712-ac376e554b78",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-28T15:00:00+00:00",
  "start": "15:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "Dome 2",
  "slug": "SZG9CF",
  "url": "https://talks.komona.org/36c3/talk/SZG9CF/",
  "title": "F\u00fcr eine neue anarchistische Theorie!",
  "subtitle": "",
  "track": null,
  "type": "Session",
  "language": "en",
  "abstract": "Die Auspr\u00e4gung und Weiterentwicklung anarchistischer Theorie ist ein wichtiger Bestandteil zur Formierung eines sozial-revolution\u00e4ren Projektes und kein Selbstzweck. In Anschluss an Gedanken zur anarchistischen Synthese gibt dieser Text einen Ansto\u00df zur kollektiven Arbeit an gemeinsamen theoretischen Grundlagen. Damit wird eine nicht-akademische Reflexion \u00fcber autonome Theorie-Bildung erm\u00f6glicht.",
  "description": "Die Auspr\u00e4gung und Weiterentwicklung anarchistischer Theorie ist ein wichtiger Bestandteil zur Formierung eines sozial-revolution\u00e4ren Projektes und kein Selbstzweck. In Anschluss an Gedanken zur anarchistischen Synthese gibt dieser Text einen Ansto\u00df zur kollektiven Arbeit an gemeinsamen theoretischen Grundlagen. Damit wird eine nicht-akademische Reflexion \u00fcber autonome Theorie-Bildung erm\u00f6glicht.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 23,
      "code": "LNMHMC",
      "public_name": "Jonathan Eibisch",
      "biography": "Ich arbeite seit einigen Jahren zu anarchistischer politischer Theorie. Damit m\u00f6chte ich Wissen vermitteln, \u00fcber unsere Praxis reflektieren, anarchistische Projekte st\u00e4rken und den Raum f\u00fcr gemeinsame Diskussion \u00f6ffnen.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}