{
  "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/congress/2019/Fahrplan/events/11218.html",
  "id": 11218,
  "guid": "eaeae62b-555d-4c70-9ea0-5a32d5993489",
  "logo": null,
  "date": "2019-12-30T13:50:00+01:00",
  "start": "13:50",
  "duration": "01:00",
  "room": "Ada",
  "slug": "36c3-11218-weichenstellung",
  "title": "Weichenstellung",
  "subtitle": "In welcher digitalen Welt werden wir leben?",
  "track": "Ethics, Society & Politics",
  "type": "lecture",
  "language": "de",
  "abstract": "Wir m\u00fcssen jetzt entscheiden, in welcher digitalen Welt wir leben wollen.",
  "description": "Im Bereich des Datenschutzes und der Informationsfreiheit werden schwer umkehrbare Weichenstellungen vorgenommen, die weitreichende Konsequenzen f\u00fcr unsere Zukunft haben.\r\nAls Bundesdatenschutzbeauftragter setze ich mich mit der Durchsetzung der Datenschutz-Grundverordnung, der Regulierung von Verbraucher-Scoring und -Profiling und der Weiterentwicklung des europ\u00e4ischen Datenschutzrechts auseinander.\r\n\r\nBesonders besch\u00e4ftigen mich dabei auch die Debatten um digitale \u00dcberwachung und massiv ausgeweitete Befugnisse der Sicherheitsbeh\u00f6rden.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 9842,
      "public_name": "Ulrich Kelber"
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": []
}