{
  "id": 1023,
  "guid": "f79d565b-cd45-58ec-bfda-f9d30bc49a67",
  "logo": "",
  "date": "2019-12-28T11:00:00+01:00",
  "start": "11:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "slug": "8SBP3N",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/8SBP3N/",
  "title": "c't Uplink",
  "subtitle": "",
  "track": "DLF- und Podcast-B\u00fchne",
  "type": "Normale L\u00e4nge",
  "language": "en",
  "abstract": "Mitglieder der c't-Redaktion diskutieren \u00fcber Themen aus dem Heft und was sonst noch so in der IT-Welt passiert.",
  "description": "Mitglieder der c't-Redaktion diskutieren \u00fcber Themen aus dem Heft und was sonst noch so in der IT-Welt passiert - dieses Jahr auch auf dem 36c3!",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 130,
      "code": "MWBW9E",
      "public_name": "J\u00fcrgen Kuri",
      "biography": null,
      "answers": []
    },
    {
      "id": 133,
      "code": "HX379F",
      "public_name": "Merlin Schumacher",
      "biography": null,
      "answers": []
    },
    {
      "id": 134,
      "code": "YGF7FD",
      "public_name": "Holger Bleich",
      "biography": null,
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}