{
  "id": 985,
  "guid": "fa998bfb-5afc-58d8-8061-92d6ebbd6f94",
  "logo": "/media/36c3/images/BRYUP8/_q-RxbLK.jpg",
  "date": "2019-12-27T16:00:00+01:00",
  "start": "16:00",
  "duration": "01:00",
  "room": "Sendetisch",
  "slug": "BRYUP8",
  "url": "https://fahrplan.das-sendezentrum.de/36c3/talk/BRYUP8/",
  "title": "Podcaster* innen - Ein R\u00fcckblick auf 2019",
  "subtitle": "",
  "track": "Sendetisch",
  "type": "Ausgebucht, bitte nicht mehr ausw\u00e4hlen! \u00dcberl\u00e4nge (nur Sendetisch)",
  "language": "de",
  "abstract": "Das Podcaster*innenjahr 2019 sollte auch diesmal ausgewertet werden, wie hat sich unsere Podcastlandschaft entwickelt, vwas lief gut was schlecht. Wie stehen wir zu den aufkommenden Kommerzialisierungen und Radioisierungen der Podcasts und welche Rolle spielen Frauen dabei.",
  "description": "Das Podcaster*innenjahr 2019 sollte auch diesmal ausgewertet werden, wie hat sich unsere Podcastlandschaft entwickelt, vwas lief gut was schlecht. Wie stehen wir zu den aufkommenden Kommerzialisierungen und Radioisierungen der Podcasts und welche Rolle spielen Frauen dabei.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 5,
      "code": "RC9QLV",
      "public_name": "Jenny",
      "biography": "Ich mache den Einmischen Podcast und besch\u00e4ftige mich jede Woche mit Politik. Habe Spass bei Fussballpodcast Polikick und lese mit Frank f\u00fcr andere Wahlkampfprogramme im WahllokalOst.",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}